%@metapost:Pondichery2009.mp
%@Titre:Pondichéry -- 2009
\par\compog{1}{Pondichery2009}{1}{%
On considère une bougie conique représentée ci-contre.

(\emph{la figure n'est pas aux dimensions réelles.})

Le rayon $OA$ de sa base est 2,5~cm. La longueur du segment $[SA]$ est
6,5~cm.
\begin{myenumerate}
\item Sans justifier, donner la nature du triangle $SAO$ et le
  construire en vraie grandeur.
\item Montrer que la hauteur SO de la bougie est 6~cm.
\item Calculer le volume de cire nécessaire à la fabrication de cette
  bougie; on donnera la valeur arrondie au dixième de cm$^3$.
\item Calculer l'angle $\widehat{\text{ASO}}$ ; on donnera la valeur
  arrondie au degré.
\end{myenumerate}
}